Martinas Mihaela Alexandra
	342C3

			Tema 3 IA - Amplasare si configurarea antenelor

	Tema am realizat-o in limbajul Java.

	1. _Continut arhiva_
	* folderul src: 
		- contine sursele care rezolva tema propusa
		- clasele sunt organizate in pachete in functie de functionalitatile
		pe care le ofera
		- _ genetic_info/Chromosome _: contine datele unui chromosome precum vectorul care 
		are valorile de 0 si 1 in functie de celulele active, fitnessul asociat,
		probabilitatea obtinuta pe baza "roulette selection"
		- _ genetic_algorithm/AntennaDistribution _: contine implementarea propriu-zisa a
		algoritmului: functia de fitness, evolutia, functia pentru roulette selection
		- _ genetic_algorithm/Main _: contine metoda Main care face managerierea programului:
		citirea din fisier, declanseaza algoritmul si scrie rezultatul in fisier
		- _ helper/FileOperations _: metoda care fac citirea fisierului de input si salvarea
		datelor primit si scriere in fisierul de output
		- _ helper/FitnessUtils _ : metoda pentru calculul fitnessului unui chromosom in 
		functie de directia pe care o are antena
		- _ helper/Utils __: campurile care contin informatiile generale despre amaplsare,
		dimensiuni, putere, cost etc, functiile pentru determinarea pantei, a distantei
		dintre doua puncte, intersectia unei drepte cu axa Ox, intersectia unei drepte
		cu axa Oy
	* folderul Input: fisierele de input
	* folderul Output: fisierele de output pentru fisierele de input date

	2. _Modalitate rezolvare tema_
	Dimensiunea unui cromozom este numarul linii * numarul de coloane, fiecare celula fiind o 
	potentiala antena.
	Pentru reprezentare am considerat initial ca fiecare punct este o antena si l-am marcat cu 1 
	in vectorul care reprezinta cromozomul si am considerat si toate punctele invecinate care se
	aflau la distanta P_MIN fata de punctul considerat antena.

	In functia de fitness pentru fiecare cromozom am determinat care este cel mai sud-vestic,
	sud-estic, nord-vestic si nord-estic punct. Pentru fiecare din ele am determinat care 
	din punctele din cromozom pot fi in acele zona. Pentru a determina daca punctul este umbrit
	sau nu am procedat astfel:
	- am calculat distanta punctului fata de antena
	- am calculat panta dreptei care uneste cele 2 puncte
	- am intersectat dreapta cu axa Ox si cu axa Oy si in urma acestei intersectii rezulta
	punctele de intersectii cu cele doua axe. Ulterior verific prin care din ele trece 
	dreapta si avansez in directia acelui punc. Verific daca noua pozitie este mai inalta decat
	cea a punctului sursa, atunci ea umbreste toate celelalte casute parcurse anterior. Parcurgerea
	se face de la destinatie spre sursa.

	Ca valoare pentru fitness aleg punctul care imi da cea mai mare distanta si pentru
	cromozom salvez antena care a rezultatul din cromozomul respectiv si fitnessul asociat.
	
	Am ales un numar maxim de iteratii dupa care sa se opreasca algoritmul.
